有冇人有聽ragtime?

遇著部走音舊鋼琴，點算？Ragtime就係部琴發光發熱嘅契機啦：

Maple Leaf Rag - Scott Joplin

Scott Joplin嘅The Entertainer同Maple Leaf Rag（上面）固然係經典，但係佢仲有

Bethena - Scott Joplin
等等大量好聽嘅作品。同期仲有

Black and White Rag - George Botsford

Twelfth Street Rag - Euday L. Bowman

你或者會問，呢啲音樂有咩咁厲害？Well，Ragtime開創大量使用切分音嘅先河，係20世紀初美國音樂嘅代表，之後先有藍調同爵士樂嘅興起：

The St. Louis Blues - W.C. Handy 係咪隱約有啲ragtime味呢？

Between，1910年代之後唔係冇晒Ragtime嘅，例如下面呢隻2000年嘅作品雖然聽落同Maple Leaf Rag差好遠，都係Ragtime嚟：

Graceful Ghost Rag - William Bolcom

所以想問下各位巴絲，有無聽開？有邊啲特別喜歡嘅作品？不妨分享吓

以上係正文，下面係騎劫暨宣傳

又沉

支持
好中意ragtime